美眾院表決大比數通過 聯邦及國會公務機禁用TikTok

美國眾議院通過投票，禁止聯邦公務員用公務機下載中國影音軟件TikTok。另外，除了聯邦僱員外，國會議員和員工也受此法規範。

是項提案由共和黨眾議員巴克（Ken Buck）提出，是作為《國防授權法案》修正案的一部分，已於當地時間周一（20日）以336票同意、71票反對通過。

眾議院將在周二（21日）對眾院版本的《國防授權法案》進行總體投票。稍後，參議院也將在本周就參議院版本進行表決，兩院分別通過之後將在聯合協調委員會中就法案分歧處協商。

《金融時報》則報道，目前特朗普政府正在辯論如何阻止中國從TikTok等社交平台獲取美國公民個人資料；報道引述3名熟知特朗普團隊討論的消息來源指出，其中一個被討論的選項是把字節跳動列入貿易黑名單。

竟然唔禁埋微信

前期唔係話班後生為左佢暴動咩

想知反對個71個係咩黨

烤阿鮑Wechat？

眾院係民主黨控制
講左反中係誇黨派

各州係咪有得唔跟

上次用抖陰搞禍侵仔個演講
宜家即刻全球收你檔

美國佬係咁違反國安法
特區政府就遲遲唔出聲
不知所謂

車, 以為係全國禁用
空歡喜

所以做唔到印度咁全面ban

應該好似印度咁，全美國禁Tiktok。

係就好, 用叛國入佢地

邊有得唔跟

剩係禁聯邦及國會人數有限，應該全美禁用就啱啦⋯⋯

憲法你好難唔俾國民做咩 你睇戴口罩都遊行
但可以禁止tiktok係美國做生意

做下樣啫， 唔改比人話似人大

聯邦法律黎